Start -> P
P -> P Declaration 丨 Declaration
Declaration -> VarDeclaration 丨 FunDeclaration 丨 RecDeclaration

RecDeclaration -> record id { LocationDeclarations }

VarDeclaration -> TypeSpecifier VarDeclList ;
VarDecList -> VarDecList , VarDeclInitialize 丨 VarDeclInitialize
ScopedVarDeclaration -> TypeSpecifier VarDeclList ;
VarDeclList -> VarDeclList , VarDeclInitialize 丨 VarDecInitialize
VarDeclInitialize -> id 丨 id [ num ] C
C -> [ num ] 丨 ε
TypeSpecifier -> ReturnTypeSpecifier 丨 record id
ReturnTypeSpecifier -> int 丨 bool 丨 char 丨 float

FunDeclaration -> TypeSpecifier id ( Params ) Statement 丨 id ( params ) Statement
Params -> ParamList 丨 ε
ParamList -> ParamList ; ParamTypeList 丨 ParamTypeList
ParaTypeList -> TypeSpecifier ParamIdList
ParamIdList -> ParamIdList , ParamId 丨 ParamId
ParamId -> id 丨 id [ ] C1
C1 -> [ ] C1 丨 ε

Statement -> ExpressionStmt 丨 CompoundStmt 丨 SelectionStmt 丨 IterationStmt 丨 ReturnStmt 丨 BreakStmt
CompoundStmt -> { LocalDeclarations StatementList }
LocalDeclarations -> LocalDeclarations ScopedVarDeclaration 丨 ε
StatementList -> StatementList Statement 丨 ε
ExpressionStmt -> Expression ; 丨 ;
SelectionStmt -> if ( SimpleExpression ) Statement else Statement
IterationStmt -> do Statement while ( SimpleExpression ) ;
ReturnStmt -> return ; 丨 return Expression ;
BreakStmt -> break ;
Expression -> Mutable = Expression 丨 SimpleExpression
SimpleExpression -> SimpleExpression || AndExpression 丨 AndExpression
AndExpression -> AndExpression && UnaryRelExpression 丨 UnaryRelExpression
UnaryRelExpression -> ! UnaryRelExpression 丨 RelExpression
RelExpression -> SumExpression RelationOp SumExpression 丨 SumExpression
RelationOp -> <= 丨 < 丨 > 丨 >= 丨 == 丨 !=
SumExpression -> SumExpression SumOp Term 丨 Term
SumOp -> + 丨 -
Term -> Term MulOp UnaryExpression 丨 UnaryExpression
MulOp -> * 丨 / 丨 %
UnaryExpression -> - UnaryExpression 丨 Factor
Factor -> Immutable 丨 Mutable
Mutable -> id 丨 Mutable [ Expression ] C2
C2 -> [ Expression ] C2 | ε
Immutable -> ( Expression ) 丨 Call 丨 Constant
Call -> id ( Args )
Args -> ArgList 丨 ε
ArgList -> ArgList , Expression 丨 Expression
Constant -> num 丨 true 丨 real 丨 string 丨 false 丨 null